{
    "question": "Contoh energi alternatif",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "matahari , BBM, kincir angin,dll<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "3-untuk-membuat-larutan-penyangga-yang-mempunyai-ph-4-kedalam-985",
            "question": "3. untuk membuat larutan penyangga yang mempunyai ph = 4 kedalam 100ml larutan CH3COOH 0,3 M (ka=10^-5) harus ditambah larutan CH3COONa 0,5 M sebanya ..... ml",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong>_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-</strong><br></span><strong>[LARUTAN PENYANGGA]</strong><br><br><strong>DIketahui:</strong><br>pH=4<br>M CH\u2083COOH = 0,3 M ; V CH\u2083COOH = 100 mL<br>M CH\u2083COONa = 0,5 M<br>Ka= 10\u207b\u2075<br><span><strong>Ditanyakan :\u00a0</strong></span>V CH\u2083COONa ?<br><strong>Dijawab:</strong><br><strong><u>*Mencari jumlah mol masing-masing:</u></strong><br>Dilihat dari dua senyawa diatas\u00a0termasuk penyangga asam karena terdapat asam lemah (CH\u2083COOH) dan garam (CH\u2083COONa).<br><span>n asam lemah = M asam\u00a0x V asam\u00a0= 0,3 x 100 = 30 mmol<br>n garam \u00a0= M garam\u00a0x V garam\u00a0= 0,5 x V garam =0,5\u00a0Vg<br><br><strong><u>*Mencari\u00a0nilai n garam:</u></strong><br>[H+] =arc</span>\u207b\u00b9 -<span>\u00a0log pH<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=arc</span>\u207b\u00b9 -\u00a0log 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 10\u207b\u2074<br><span><br>Maka:<br>[H</span><span>\u207a] = Ka x<u>\u00a0</u></span><u>n asam\u00a0</u><br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n garam<br>n garam =<u>\u00a0Ka x n asam</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 [H</span>\u207a]<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =<span>\u00a010</span></span>\u207b\u2075 x 30 mmol<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10\u207b\u2074<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=3 mmol<br><br><strong><u>*Mencari volume garam:</u></strong><br>n garam = n garam<br>0,5 .Vg = 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Vg =<u>\u00a0\u00a03 \u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6 mL atau\u00a0</span>\u2076/\u2081\u2080\u2080\u2080 = 0,006 Liter<br><span><br><span><strong>_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-</strong></span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Larutan Penyangga</em></strong><br></span><strong><em>Kimia XI</em></strong><br><br><em>Diketahui</em><br>Ka = 10\u207b\u2075<br>100 ml CH\u2083COOH 0,3 M<br>CH\u2083COONa 0,5 M<br>pH campuran = 4<br><br><em>Ditanya</em><br>Volum larutan<em> </em>CH\u2083COONa (ml)<br><br><em>Penyelesaian</em><br><br><em>Step-1</em><br><br>Misalkan volum CH\u2083COONa =\u00a0V ml<br><br>Jumlah mol CH\u2083COOH = (100)(0,3) =\u00a030 mmol<br>Jumlah mol\u00a0CH\u2083COONa = (V)(0,5) =\u00a0(5V x 10\u207b\u00b9)\u00a0mmol<br><br>\u21d2 Sudah terbentuk sistim penyangga yang terdiri dari asam lemah (CH\u2083COOH) dan basa konjugasinya (CH\u2083COONa).\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u21d2 Nilai pH &lt; 7.<br>\u21d2 Garam CH\u2083COONa bervalensi 1 sesuai jumlah anion lemah CH\u2083COO\u207b<br><br><em>Step-2</em><br><br>\u21d4 pH = 4<br><br>\u21d4 [H\u207a] = 10\u207b\u2074 mol/liter<br><br>Selanjutnya,<br><br><strong>[H\u207a] = Ka x [mol asam lemah] / [mol garam x valensi]</strong><br><br>\u21d4 10\u207b\u2074 = 10\u207b\u2075 x [30] / [5V x 10\u207b\u00b9 x 1]<br><br>\u21d4 5V x 10\u207b\u00b9 = 30 x 10\u207b\u00b9<br><br>\u21d4 5V = 30\u00a0<br><br><strong>Jadi volum larutan CH\u2083COONa sebesar\u00a06 ml<br><br></strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-arti-20-watt-pada-sebuah-lampu-pijar-969",
            "question": "Apakah arti 20 watt pada sebuah lampu pijar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>20 watt itu daya yang digunakan.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "arti 20 watt menunjukkan jumlah energi listrik yang digunakan lampu atau bohlam tersebut setiap detik,yaitu sebesar 20 watt.<br><br>SEMOGA MEMBANTU<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-daerah-khatulistiwa-tidak-terjadi-perubahan-musim-seperti-di-b-854",
            "question": "Di daerah khatulistiwa tidak terjadi perubahan musim seperti di belahan bumi utara dan selatan karena daerah khatulistiwa .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adalah psat dari garis di bumi dan menjadi daerah tropis<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena daerah katulistiwa mendapatkan sinar matahari sepanjang waktu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebuah-larutan-penyangga-terbuat-dari-campuran-antara-100ml-nh-616",
            "question": "1. sebuah larutan penyangga terbuat dari campuran antara 100ml NH3 0,1 M dan 200ml NH4NO3 0,2 M, tentukan ph campuran (kb = 1,8 x 10^-5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Materi : Larutan Penyangga / Buffer<br>Kelas : 11<br><br>n NH3 = M \u00d7 V<br>n NH3 = 0,1 M \u00d7 100 mL<br>n NH3 = 10 mmol<br><br>n NH4NO3 = M \u00d7 V<br>n NH4NO3 = 0,2 M \u00d7 200 mL<br>n NH4NO3 = 40 mmol<br><br>Kb NH3 = 1,8 \u00d7 10^-5<br><br>[OH-] = Kb \u00d7 n basa / n garam<br>[OH-] = 1,8 \u00d7 10^-5 \u00d7 10 mmol / 40 mmol<br>[OH-] = 4,5 \u00d7 10^-6<br><br>pOH = - log [OH-]<br>pOH = - log (4,5 \u00d7 10^-6)<br>pOH = 6 - log 4,5<br><br>pH = pKw - pOH<br>pH = 14 - (6 - log 4,5)<br>pH = 8 + log 4,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "waktu-yg-diperlukan-planet-untuk-satu-kali-berotasi-disebut-312",
            "question": "Waktu yg diperlukan planet untuk satu kali berotasi disebut \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "waktu yang diperlukan untuk satu kali rotasi di sebut sebagai kala rotasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Waktu yang digunakan planet untuk berotasi disebut Kala Rotasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tentukan-ph-campuran-50ml-larutan-h2po4-01-m-dengan-100ml-la-255",
            "question": "1. tentukan ph campuran 50ml larutan H2PO4- 0,1 m dengan 100ml larutan HPO4^2- . 0,2 M (ka = 10^-5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>[H2PO4-] = 0,1 M X 50mL = 5mmol<br>[HPO4^2-] = 0,2 x 100ml = 20mmol<br><br>[H+] = Ka x [HA] / [A]<br>= 10^-5 x 5mmol / 20mmol<br>= 10^-5 x 0,25<br>= 25 x 10^-7<br><br>pH = - log [H+]<br>= - log 25 x 10^-7<br>= 7 - log 25<br>= 7- 1,39<br>= 5, 61</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika171-gr-basakuat-loh2dapt-dinetralkan-dengan-100ml-larutan-419",
            "question": "jika1,71 gr basakuat l(oh)2dapt dinetralkan dengan 100ml larutan hcl0,2 m(aro=16,h=1) maka hitunglah massa atomrelatif L",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik:<br>massa L(OH)\u2082 = 1,71 gr dapat dinetralkan oleh\u00a0<br>[HCL] = 0,2 M, dengan volume 100 ml =====&gt; mol HCL = 0,2M x 100 ml = 20 mmol<br>dari soal diatas mungkin langsung saja dibuat tabel kesetimbangan: (hrs Setara)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0L(OH)\u2082 \u00a0 \u00a0 \u00a0 + \u00a0 \u00a0 \u00a0 2HCL \u00a0 \u00a0 \u00a0 ===&gt; \u00a0 LCL\u2082 \u00a0 \u00a0 \u00a0 + \u00a0 2H\u2082O<br>mula \u00a0 \u00a0<strong>10 mmol</strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a020 mmol<br>reaksi \u00a010 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a020 mmol<br>sisa \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-<br><br>karena mol awal L(OH)\u2082 sudah didapatkan, maka tinggal kita cari berapa Mr senyawa tersebut (jadikan dahulu menjadi mol) ==&gt; 10 mmol = 0,01 mol<br>Massa = n X\u00a0Mr<br>Mr =\u00a0<u>Massa</u> =\u00a0[tex] \\frac{1,71 gr}{0,01 mol} [/tex] = 171 gr/mol<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 n<br><u></u>jadi, Ar logam\u00a0L adalah :<br>Mr L(OH)\u2082 = Ar L + 2(Ar O + Ar H)<br>\u00a0 \u00a0 171 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Ar L \u00a0+ 36<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0Ar L \u00a0 \u00a0= 171 - 34 = 137\u00a0<br>jadi, massa atom relatif dari Logam L = 135 , lebih tepatnya Atom Barium<br>Semoga Membantu!!!<br>jangan lupa Terbaiknya!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "permukaan-datar-dengan-salah-satu-ujungnya-lebih-tinggi-daripada-320",
            "question": "Permukaan datar dengan salah satu ujungnya lebih tinggi daripada ujung yg lain disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda tersebut disebut dengan bidang miring",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "baterai-pada-senter-disusun-secara-952",
            "question": "Baterai pada senter disusun secara...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Baterai pada senter disusun secara </strong>seri.</p><p></p><h3>Pembahasan </h3><p>Bateri merupakan sumber arus yang disimpan dalam suatu susunan sel, yang menerapkan sel elektrokimia (sel volta). Sel volta merupakan reaksi redoks yang berlangsung secara spontan dimana terjadi reaksi kimia yang menghasilkan energi listrik.</p><p>Pada sel volta terdapat elektroda katoda bermuatan positif yang mengalami reaksi reduksi, elektroda anoda bermuatan negatif yang mengalami oksidasi, jembatan garam berfungsi untuk menetralkan muatan, dan larutan elektrolit. Pada anoda terjadi pelepasan elektron kemudian elektron tersebut ditangkap oleh katoda sehingga menghasilkan potensial listrik yang dapat diukur menggunakan voltmeter. \u00a0</p><p></p><p><strong>Penggunaan sel volta dalam kehidupan sehari-hari </strong>diantaranya adalah sel kering atau baterai dan baterai alkali.</p><ul><li><strong>Baterai Kering. </strong>Baterai ditemukan oleh Leclanche. Sel Leclanche terdiri atas seng yang berisi pasta campuran batu kawi (MnO\u2082), salmiak (NH\u2084Cl), karbon (C) dan sedikit air. Pasta berfungsi sebagai oksidator atau zat yang mengalami reduksi. \u00a0Seng berfungsi sebagai anoda serta wadah komponen dalam baterai, sedangkan elektroda inert karbon atau grafit yang dicelupkan di tengah-tengah pasta sebagai katoda.</li></ul><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Reaksi yang terjadi pada baterai adalah :</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Anoda : Zn(s) \u2192 Zn\u00b2\u207a(aq) + 2e\u207b</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Katoda : 2MnO\u2082(s) + 2NH\u2084\u207a(aq) + 2e\u207b \u2192 Mn\u2082O\u2083(s) + 2NH\u2083(aq) + H\u2082O(l)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Reaksi total :</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Zn(s) + 2MnO\u2082(s) + 2NH\u2084\u207a(aq) \u2192 Zn\u00b2\u207a(aq) + Mn\u2082O\u2083(s) + 2NH\u2083(aq) + </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 H\u2082O(l)</p><p></p><ul><li><strong>Baterai alkali . </strong>Perbedaan antara baterai kering atau baterai biasa dengan baterai alkali adalah adanya unsur alkali pada pasta yaitu KOH sebagai pengganti NH\u2084Cl pada baterai biasa.</li></ul><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Reaksi yang terjadi pada baterai alkali adalah :</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Anoda : Zn(s) + 2OH\u207b(aq) \u2192 ZnO(s) + H\u2082O(l) + \u00a02e\u207b</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Katoda : 2MnO\u2082(s) + H\u2082O(l) + 2e\u207b \u2192 Mn\u2082O\u2083(s) + 2OH\u207b(aq)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Reaksi total : Zn(s) + 2MnO\u2082(s) \u2192 ZnO(s) + Mn\u2082O\u2083(s)</p><p></p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0</h3><p>1. Materi tentang contoh reaksi redoks dan bukan redoks brainly.co.id/tugas/20804131</p><p>2. Materi tentang penyetaraan reaksi redoks brainly.co.id/tugas/20698915</p><p>3. Materi tentang reaksi elektrolisis brainly.co.id/tugas/19920960</p><p>------------------------------</p><h3>Detil jawaban \u00a0</h3><p>Kelas : XII</p><p>Mapel : Kimia</p><p>Bab : Redoks dan Elektrokimia</p><p>Kode : 12.7.2</p><p>Kata Kunci : baterai, sel volta, baterai, senter</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumber-listrik-apakah-yang-disebut-elemen-basah-945",
            "question": "Sumber listrik apakah yang disebut elemen basah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akumulator (yang benar)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sumber listrik yang mengandung elektrolit cair dan elektroda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}